\documentclass[12pt,a4paper]{article}	%tipo file
\usepackage[utf8]{inputenc}	%per mettere accenti senza parentesi
\usepackage[italian]{babel}	%sintassi italiana
\usepackage[a4paper]{geometry}	%foglio e margini più piccoli
\usepackage{amsmath}	%linguaggio matematico per formule
\usepackage{amssymb} %interi, reali..
\usepackage{graphicx} %o era graphics? we'll never know
\usepackage{epstopdf}
\usepackage[justification=centering]{caption}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
\DeclareGraphicsRule{.png}{png}{.png.bb}{}
\fontencoding{T1}	%font
\begin{document}

\begin{gather*}
\Delta R_+ = R_+ ^\mathit{ind} - R_+ ^\mathit{dir} = k_R \left( R_5 ^\mathit{mis} + R_6 ^\mathit{mis} - R_+ ^\mathit{dir} \right)
\end{gather*}

\begin{gather*}
\sigma_{\Delta R_+} \simeq \sqrt{ \left(\frac{\partial \Delta R_+}{\partial R_5 ^\mathit{mis}} \right) ^2 \sigma_{R_5 ^\mathit{mis}} ^2 + \left(\frac{\partial \Delta R_+}{\partial R_6 ^\mathit{mis}} \right) ^2 \sigma_{R_6 ^\mathit{mis}} ^2 + \left(\frac{\partial \Delta R_+}{\partial R_+ ^\mathit{dir}} \right) ^2 \sigma_{R_+ ^\mathit{dir}} ^2 + \left(\frac{\partial \Delta R_+}{\partial k_R} \right) ^2 \sigma_{k_R} ^2 }=\\
=\sqrt{ k_R ^2 \sigma_{R_5 ^\mathit{mis}} ^2 + k_R ^2 \sigma_{R_6 ^\mathit{mis}} ^2 + k_R ^2 \sigma_{R_+ ^\mathit{dir}} ^2 + \left( \Delta R_+ \right) ^2 \sigma_{k_R} ^2 }=\\
= \sqrt{ \sigma_{R_5 ^\mathit{mis}} ^2 + \sigma_{R_6 ^\mathit{mis}} ^2 + \sigma_{R_+ ^\mathit{dir}} ^2 + \left( \Delta R_+ \right) ^2 \sigma_{k_R} ^2 }
\end{gather*}

\begin{gather*}
\Delta R_{||} = R_{||} ^\mathit{ind} - R_{||} ^\mathit{dir} = k_R \left( \frac{ R_5 ^\mathit{mis} R_6 ^\mathit{mis}}{R_5 ^\mathit{mis} + R_6 ^\mathit{mis}} - R_{||} ^\mathit{dir} \right)
\end{gather*}

\begin{gather*}
\sigma_{\Delta R_{||}} \simeq \sqrt{ \left(\frac{\partial \Delta R_{||}}{\partial R_5 ^\mathit{mis}} \right) ^2 \sigma_{R_5 ^\mathit{mis}} ^2 + \left(\frac{\partial \Delta R_{||}}{\partial R_6 ^\mathit{mis}} \right) ^2 \sigma_{R_6 ^\mathit{mis}} ^2 + \left(\frac{\partial \Delta R_{||}}{\partial R_{||} ^\mathit{dir}} \right) ^2 \sigma_{R_{||} ^\mathit{dir}} ^2 + \left(\frac{\partial \Delta R_{||}}{\partial k_R} \right) ^2 \sigma_{k_R} ^2 }=\\
= \sqrt{k_R ^2 \left(\frac{R_6 ^\mathit{mis}}{R_5 ^\mathit{mis} + R_6 ^\mathit{mis}} \right) ^4 \sigma_{R_5} ^2 + k_R ^2 \left(\frac{R_5 ^\mathit{mis}}{R_5 ^\mathit{mis} + R_6 ^\mathit{mis}} \right) ^4 \sigma_{R_6} ^2 + k_R ^2 \sigma_{R_{||} ^\mathit{dir}} ^2 + \left( \Delta R_{||} \right) ^2 \sigma_{k_R} ^2}=\\
= \sqrt{ \left(\frac{R_6 ^\mathit{mis}}{R_5 ^\mathit{mis} + R_6 ^\mathit{mis}} \right) ^4 \sigma_{R_5} ^2 + \left(\frac{R_5 ^\mathit{mis}}{R_5 ^\mathit{mis} + R_6 ^\mathit{mis}} \right) ^4 \sigma_{R_6} ^2 + \sigma_{R_{||} ^\mathit{dir}} ^2 + \left( \Delta R_{||} \right) ^2 \sigma_{k_R} ^2}
\end{gather*}

\begin{gather*}
\lambda \left( R_+ ^\mathit{ind} , R_+ ^\mathit{dir} \right) = \frac{|\Delta R_+ |}{|\sigma_{\Delta R_+}|}
\end{gather*}

\begin{gather*}
\lambda \left( R_{||} ^\mathit{ind} , R_{||} ^\mathit{dir} \right) = \frac{|\Delta R_{||}|}{\sigma_{\Delta R_{||}}}
\end{gather*}

\begin{gather*}
\sigma_{\sigma_{R_G}} \simeq \sqrt{ \left(\frac{\partial R_G}{\partial V_0 ^\mathit{mis}} \right) ^2 \sigma_{V_0 ^\mathit{mis}} ^2 + \left(\frac{\partial R_G}{\partial V_C ^\mathit{mis}} \right) ^2 \sigma_{V_C ^\mathit{mis}} ^2 +  \left(\frac{\partial R_G}{\partial I_C} \right) ^2 \sigma_{I_C} ^2 + \left(\frac{\partial R_G}{\partial k_V} \right) ^2 \sigma_{k_V} ^2 }=\\
=\sqrt{ \left(\frac{k_V}{I_C} \right) ^2 \sigma_{V_0 ^\mathit{mis}} ^2 + \left(\frac{-k_V}{I_C} \right) ^2 \sigma_{V_C ^\mathit{mis}} ^2 +  \left(\frac{-k_V \left(V_0 ^\mathit{mis}-V_C ^\mathit{mis} \right)}{I_C ^2} \right) ^2 \sigma_{I_C} ^2 + \left(\frac{V_0 ^\mathit{mis}-V_C ^\mathit{mis}}{I_C} \right) ^2 \sigma_{k_V} ^2 }=\\
=\sqrt{ \left(\frac{\sigma_{V_0 ^\mathit{mis}}}{I_C} \right) ^2 + \left(\frac{\sigma_{V_C ^\mathit{mis}}}{I_C} \right) ^2 +  \left(\frac{V_0 ^\mathit{mis}-V_C ^\mathit{mis}}{I_C ^2} \right) ^2 \sigma_{I_C} ^2 + \left(\frac{V_0 ^\mathit{mis}-V_C ^\mathit{mis}}{I_C} \right) ^2 \sigma_{k_V} ^2 }
\end{gather*}

\end{document}